驚！新性病「MG」易被誤診 恐成超級細菌

英國專家近日指出，一種新興的性病「生殖道黴漿菌」(Mycoplasma Genitalium，MG)恐成下一波超級細菌，而該性病易導致女性不孕。 據英國《BBC》報導，英國性衛生與愛滋病協會昨日發表建議指南，「生殖道黴漿菌」目前較少為人知，而且發病初期幾乎沒什麼徵兆，但該性病容易造成骨盆腔炎症疾病，更會造成女性不孕。生殖道黴漿菌是一種可導致男性尿道發炎、產生陰莖分泌物及小便疼痛的細菌。對女性來說，可能造成子宮、輸卵管及骨盆腔等生殖器官發炎，產生疼痛，甚至是發燒及流血等狀況。專家更指出，「生殖道黴漿菌」的抗藥性約40%，不過該類藥物中的阿奇黴素(azithromycin)仍對大部分病例有效。英國首起病例在1981年被發現，當時專家評估被影響的人口約有1~2%，但因為「生殖道黴漿菌」感染初期很難發現症狀，而且常常被誤診，容易被誤診為披衣菌感染等性病，導致讓該性病有機可趁，傳染給更多人。專家警告，隨著該性病變得難以治療，感染人數恐在10年內加倍升高。因此專家建議，最好的防治方法就是戴保險套。（施旖婕／綜合外電報導）想知道更多，一定要看……

唔關我哋事

唔通係大自然要控制人類數量?

反正無機會染到

唔關我事，我初戀就係我老公

快啲傳去支印蛔

係咪可以用於絕育

施旖婕

玩開PG

可惜佢老公叫開雞

血液體液都會傳染 仲有廁所

五毛祖記球迷阿古路

岩岩話愛滋有藥醫 呢頭又整隻新野

帽事既

人為都未定呢